# CastPanelDX  
ver 1.1.0  
BVE Trainsim 6 / 5.8向けの車両拡張プラグインです。  
※2024年4月にCASTが更新されることになり、CastPanelも新しくなります。[CastPanel3(制作中)](https://gitlab.com/hamatetsu_train/castpanel3)  

  
## 構成  
※x64フォルダはBVE Trainsim 6向け、x86フォルダはBVE Trainsim 5.8向けです。  
・ CastPanelDX.dll		…プラグイン本体  
・ CastPanelDX.xml		…プラグイン設定  
・ stations.csv			…駅リスト  
・ castimage			…画像類(停車目標画像(stop00.png～stop99.png)は差し替え可能)  
※以下の2つはzbx1425さんの[DXDynamicTexture](https://github.com/zbx1425/DXDynamicTexture)です。  
・ Harmony-net48.dll / Harmony-net35.dll  
・ Zbx1425.DXDynamicTexture-net48.dll   / Zbx1425.DXDynamicTexture-net35.dll
  
  
## 使い方  
パネルの中にCASTもどきを埋め込むパターンと、CASTもどき用のデータをネットワーク送信するパターンの２つがあります。  
  
### パネル埋め込み  
#### パネル  
CASTの画面を含む画像をPilotLampとして貼ります。  
CastPanelはその画像の左上から長方形で描画します。画面を傾けたい場合はTiltで調整してください。  
  
#### サウンド
停車位置を表示する際に１回サウンドを鳴らします。  
サウンドファイルのats0～ats255のどこかに設定してください。
  
#### 設定ファイル
CAST - Size : CAST画面のサイズをwidth,heightの形で記述します。(できればW:H=3:4)  
CAST - ImageName : CAST画面を含む画像のファイル名を記述します。  
SOUND - NearStation : 停車位置接近音のサウンドのインデックス(0～255)を記述します。使用しない場合は-1。  
  
  
### 外部送信  
ネットワークを通じて[CASTもどきアプリ](https://gitlab.com/hamatetsu_train/bvesoftwares/-/tree/main/Tool/CastPanel)にデータを送信します。  
※CStaffMakerDXプラグインと併用しない場合、起動時にファイルダイアログが開きますので、シナリオファイルまたは停車場リストを指定してください。  
※CStaffMakerDXプラグインと併用する場合、CStaffMakerDXプラグインが先に読み込まれるように設定してください。  
  
#### 設定ファイル
CAST - UseCom : 外部送信を有効にする場合はtrue。  
CAST - Output : ※true固定です。  
CAST - HostName : 送信先の端末名もしくはIPアドレス。自端末の場合はlocalhostまたは127.0.0.1。  
CAST - SendPort : CASTもどきアプリが待ち受けているポート番号。(1024～65535)  
  
  

### 地上子  

|Type|種類|Optional|
|----|----|----|
|85000|初期化|0|
|85001|距離設定|距離程[m]|
|85010|停車場接近|0|
|85011|次停車場(停車目標)|停車目標の番号(停車目標画像の番号)|
|85012|次停車場(駅)|駅番号(station.csvで設定)|
|85014|次停車場(線路)|線路番号(station.csvで設定) ※外部送信用|
|85100|停車場|駅番号(station.csvで設定)|
|85110|信号|1～9:閉塞番号 10:出 11:場 12:継 13:遠 14:入|
|85120|トンネル|長さ[m]|
|85130|橋|長さ[m]|
|85140|踏切|0|
  
・85000  
画面や内部データを初期状態にします。CastPanelDX用地上子の中で一番小さい距離程にに設置してください。設置しないと、シナリオがリロードされた場合にリロード前の表示が残る可能性があります。  
  
・85001  
85100以降のCastPanelDX用地上子を設置したい距離程を指定します。  
設置しなかった場合、Beacon.Putイベントが発動した距離程となります。  
85100以降のCastPanelDX用地上子があるとその処理後に0にリセットされます。  
  
・85010  
この地上子を通過すると、停車場接近モードになります。  
  
・85011  
停車駅停車中モードに表示する停車目標画像の番号を設定します。停車駅停車中モード終了後に停車駅接近モードで表示される画像になります。  
  
・85012  
停車駅停車中モードに表示する駅名の番号を設定します。停車駅停車中モード終了後に停車駅接近モードで表示される駅名になります。  
  
・85014  
停車駅停車中モードに表示する駅名の線路名の番号を設定します。  
  
・85100  
駅を示す白い長方形を描画します。長方形の中に駅名を表示します。開始点の1100m前に設置します。  
長さは150mで固定です。出発信号機がある場合は出発信号機の150m前、ない場合は停車場中心の75m前が目安です。  
  
・85110  
信号機を示す画像を描画します。画像の左側に信号機の種類または閉塞番号を表示します。信号機位置の1100m前に設置します。  
  
・85120  
トンネルを示す白い半透明のエリアを描画します。開始点の1100m前に設置します。  
  
・85130  
踏切を示す画像を描画します。踏切位置の1100m前に設置します。  
  
  
## 設置例

0;  
Beacon.Put(85001, 1, -190);  
Beacon.Put(85100, 1, 8); // 駅(富士 910～1060mに表示)  
1000;  
Beacon.Put(85011, 1, 19); // ダミー  
Beacon.Put(85012, 1, 8); // ダミー  
Beacon.Put(85011, 1, 4); // 4両停目 ★シナリオ開始時点でこれらが表示される  
Beacon.Put(85012, 1, 201); // 柚木  
1940;  
Beacon.Put(85011, 1, 4); // 4両停目  
Beacon.Put(85012, 1, 202); // 竪堀  
Beacon.Put(85010, 1, 0); // 停車場接近モード(柚木4両を表示。開扉後に竪堀4両を表示)  
2029;  
Beacon.Put(85001, 1, distance);  
Beacon.Put(85140, 1, 0); // 踏切  
2267 - 1100;  
Beacon.Put(85001, 1, distance);  
Beacon.Put(85110, 1, 1); // 信号(第１閉塞)  
2400 - 1100;  
Beacon.Put(85001, 1, distance);  
Beacon.Put(85100, 1, 201); // 柚木 (2400～2550mに表示)  
  
  
  
## 利用について
▼ダウンロードについて  
　右上の↓マークを押し、ZIPを押してください。  
  
▼プラグインの利用について  
　[ガイドライン](https://annakaworks.sakura.ne.jp/20bvets/guideline.html)にしたがって利用することができます。  
  
▼プラグインを利用したデータの公開について  
　データに同梱のReadMe等に出展を明記した上で、運転可能な車両データと同梱する場合に限り、車両データ作者様による当プラグインの配布を認めます。  
　作者名はハルピー、ＵＲＬは[https://annakaworks.sakura.ne.jp/](https://annakaworks.sakura.ne.jp/)でお願いします。  
  
  
## こんなときは
▼「次のアプリケーションでは、Microsoft .NET Framework 4.8 またはそれ以降が必要です」のエラーが出る場合  
　このプラグインはBVE Trainsim6と同じく.NET Flamework 4.8 向けで作成しています。そのため、.NET Flamework4.8がインストールされていない場合、上記のようなエラーが出る可能性があります。その場合は Windows Update 等で最新の.Net Flamework をインストールしてください。  
※Microsoft 以外のサイトからダウンロードしてインストールしたことにより損害が発生しても一切責任を負いません。自己責任でお願いします。  
※Windows 10 May 2019 Update (1903)以降のWindowsであれば入っているはず。  
  
▼BVE Trainsim 5で使用したときに「DXDynamicTextureが見つからない」のエラーが出る場合  
　AtsExを使用するプラグインと併用する場合、x64フォルダにあるHarmony-net48.dllとZbx1425.DXDynamicTexture-net48.dllをx86フォルダにコピーしてください。  
　※AtsExが動作するように対象フレームワークを4.0に変えるため、CastPanelは上記2ファイルが必要になってしまいます。  

▼その他のエラーが出た場合  
　プラグインのバージョン、エラーの内容、エラーが出た時の状況、プラグイン設定ファイルの内容等を詳しく教えてください。  
　また、プラグインと同じフォルダにログファイルを出力していますので、そちらをお送りいただく場合があります。  
　「エラーが起きました！」とかBVEのエラーリストの羅列を送りつけてくるだけでは解決ができません。  
　また、エゴサしているわけでもありませんので、直接ご報告ください。  
  
  
